---
title: "Telepítés véglegesítése"
---

{% include toc title="Tartalomjegyzék" %}

### Fontos tudnivalók

A `boot.firm` nevezetű fájl az, amit maga a boot9strap elindít, amint betöltődik a NAND-ból, és ami bármilyen érvényes arm9 payload lehet, FIRM formátumban. Ezt a fájlt bármikor cserélni lehet, ugyanakkor a Luma3DS lehetővé teszi bármilyen más, FIRM formátumú arm9 payload elindítását a Luma3DS chainloader segítségével.

A mi esetünkben az [AuroraWright](https://github.com/AuroraWright/)-féle Luma3DS-t fogjuk használni, hogy közvetlenül bootolhassunk egy patchelt SysNAND-ot. Ez teljesen szükségtelenné teszi bármiféle EmuNAND használatát, nagy mértékben egyszerűsítve ezzel a hackelt 3DS-ek használatát, a megspórolt SD kártya területről nem is beszélve.

Ezen folyamat közben további programokat is telepítünk, melyek az alábbiak:

+ **FBI** *(CIA formátumú játékokat és alkalmazásokat telepít)*
+ **Anemone3DS** *(egyedi témákat telepít)*
+  **Checkpoint** *(3DS és DS játékok mentéseiről lehet biztonsági mentést készíteni és visszaállítani)*
+ **Luma3DS Updater** *(egyszerűen frissíthető vele a CFW)*
+ **GodMode9** *(sokféle dologra használható eszköz, például NAND és kártya műveletekre)*
+  **Homebrew Launcher Loader** *(elindítja a Homebrew Launchert)*

### Amire szükséged lesz

* Az [Anemone3DS](https://github.com/astronautlevel2/Anemone3DS/releases/latest) legújabb kiadása *(a `.cia` fájl)*
* A [Checkpoint](https://github.com/FlagBrew/Checkpoint/releases/latest) legújabb kiadása *(a `.cia` fájl)*
* A [Homebrew Launcher Wrapper](https://github.com/mariohackandglitch/homebrew_launcher_dummy/releases/latest) legújabb kiadása
* A [GodMode9](https://github.com/d0k3/GodMode9/releases/latest) legújabb kiadása
* A [DSP1](https://github.com/zoogie/DSP1/releases/latest) legújabb kiadása
* Az [FBI](https://github.com/Steveice10/FBI/releases/latest) legújabb kiadása *(a `.cia` és a `.3dsx` fájl is)*
* A [ctr-no-timeoffset](https://github.com/ihaveamac/ctr-no-timeoffset/releases/latest) legújabb kiadása
* A [Luma3DS Updater](https://github.com/KunoichiZ/lumaupdate/releases/latest) legfrissebb változata *(a `.cia` fájl)*

### Utasítások

#### Első rész - Előkészületek

1. Kapcsold ki a készüléked
1. Helyezd az SD kártyád a számítógépbe
1. Hozz létre egy mappát `3ds` néven az SD kártyád gyökerében, ha még nem létezik ilyen
1. Hozz létre egy mappát `cias` néven az SD kártyád gyökerében, ha még nem létezik ilyen
1. Másold a `ctr-no-timeoffset.3dsx`-et az SD kártyád `/3ds/` mappájába
1. Másold az `FBI.3dsx` fájlt az SD kártyád `/3ds/` mappájába
1. Másold a `Homebrew_Launcher.cia` fájlt az SD kártyán található `/cias/` mappába
1. Másold a `lumaupdater.cia` fájlt az SD kártyán található `/cias/` mappába
1. Másold az `FBI.cia` fájlt az SD kártyád `/cias/` mappájába
1. Másold a `DSP1.cia` fájlt az SD kártyád `/cias/` mappájába
1. Másold az `Anemone3DS.cia` fájlt az SD kártyád `/cias/` mappájába
1. Másold a `Checkpoint.cia` fájlt az SD kártyán található `/cias/` mappába
1. Hozz létre egy mappát `payloads` néven az SD kártyád `luma` nevezetű mappájában, ha még nem létezik ilyen
1. Másold át a `GodMode9.firm` fájlt a GodMode9 `.zip`-ből az SD kártyád `/luma/payloads/` mappájába
1. Másold át a `gm9` mappát a GodMode9 `.zip`-ből az SD kártyád gyökerébe

    ![]({{ "/images/screenshots/finalizing-setup-file-layout.png" | absolute_url }})
    {: .notice--info}

    Vedd figyelembe, hogy attól függően, milyen módszerrel telepítetted a boot9strap-et, a készüléked SD kártyáján lehet, hogy nem szerepelnek a `soundhax-usa-n3ds.m4a`, az `otherapp.bin`, vagy a `safehaxpayload.bin` fájlok a fenti képernyőképről.
    {: .notice--info}

1. Tedd vissza az SD kártyád a készülékedbe
1. Kapcsold be a készülékedet

#### Második rész - A rendszer frissítése

Amennyiben egyszer már végigcsináltad a jelenlegi leírás egy korábbi változatát, és 2.1.0-s verzióra CTRTransfer-elted a *New 3DS* konzolodat, itt az idő, hogy [visszaállítsd a NAND-od biztonsági mentését](godmode9-usage#restoring-a-nand-backup), mielőtt ezt a részt folytatnád.
{: .notice--danger}

Amennyiben ezen leírás megkezdése előtt már rendelkeztél EmuNAND-dal, és át szeretnéd hozni a tartalmakat az EmuNAND-ról az új SysNAND CFW-re, akkor itt az idő, hogy kövesd az [EmuNAND költöztetése](move-emunand) című útmutatót, mielőtt belekezdenél ebbe a részbe.
{: .notice--info}

1. Frissítsd az eszközödet következőképp. Lépj be a System Settings-be, majd az "Other settings"-be, ahol addig lépkedj jobbra, amíg a végére nem érsz. Itt válaszd a "System Update" opciót.
  + B9S és Luma használatakor (mint esetedben) biztonságosak a rendszerfrissítések
  + Ha ez hibát ad, akkor állítsd a DNS beállításodat "auto"-ra
  + Ha még így is hibát kapsz, kövesd a [CTRTransfer](ctrtransfer) című útmutatót, majd próbáld újra

#### Harmadik rész - Homebrew Launcher

1. Launch the Download Play application (![]({{ "/images/download-play-icon.png" | absolute_url }}){: height="24px" width="24px"})
1. Nyomd meg az (L) + (Le) + (Select) gombokat egyszerre, hogy a Rosalina menü megnyitásához
1. Válaszd ki a "Miscellaneous options"-t
1. Válaszd a "Switch the hb. title to the current app." opciót
1. Nyomd meg a (B) gombot a folytatáshoz
1. Nyomd meg a (B) gombot, hogy visszakerülj a Rosalina főmenüjébe
1. Nyomd meg a (B) gombot, hogy kilépj a Rosalina menüből
1. Nyomd meg a (Home) gombot és zárd be a Download Play-t
1. Indítsd el a Download Play alkalmazást
1. Ekkor a készülékednek be kell töltenie a Homebrew Launcher-t
1. Indítsd el a ctr-no-timeoffset-et a homebrew listából
1. Állítsd az offsetet 0-ra az (A) gombbal
  + Ez beállítja, hogy a rendszeróra megegyezzen az RTC dátummal és idővel (amit hamarosan beállítunk)
1. Nyomd meg a (Start) gombot, hogy visszatérj a Homebrew Launcher-be
  + If you previously followed [Installing boot9strap (Frogtool)](installing-boot9strap-(frogtool)), you should now use the "RESTORE clean DS Download Play" option in Frogtool to restore the DS Download Play application to its original state
  + If you previously followed [Installing boot9strap (Fredtool)](installing-boot9strap-(fredtool)), you should now copy the `<8-character-id>.bin` file from the `output/clean/` folder of the downloaded DSiWare archive to the `/<ID0>/<32-character-id>/Nintendo DSiWare/` folder on your SD card, then import this using the System Settings to restore the DS Internet Settings application to its original state
1. Indítsd el az FBI-t a homebrew listából

#### Negyedik rész - CIA fájlok telepítése

1. Menj ide: `SD` -> `cias`
1. Válaszd ezt: "\<current directory>"
1. Válaszd az "Install and delete all CIAs" opciót, majd nyomd meg az (A) gombot a megerősítéshez
1. Nyomd meg a (Home) gombot és zárd be a Download Play-t

#### Ötödik rész - DSP kimentése

1. Indítsd el a DSP1 nevű alkalmazást
1. Amint végzett, nyomd meg a (B) gombot, hogy az alkalmazás törölje magát és visszatérjen a Home Menu-be

#### Hatodik rész - Luma3DS telepítése CTRNAND-ba

1. Kapcsold ki a készüléked
1. Indítsd el a GodMode9-et a (Start) lenyomva tartásával boot közben
1. Ha rákérdez arra, hogy csináljon-e egy biztonsági másolatot (essential files backup), akkor nyomd meg az (A) gombot, hogy csináljon, majd amikor végzett, nyomd meg ismét az (A) gombot a folytatáshoz
1. Ha rákérdez arra, hogy szeretnéd-e a valós dátumot és időt javítani (fix the RTC date&time), nyomd meg az (A) gombot, állítsd be a helyes dátumot és időt, majd nyomd meg az (A) gombot a folytatáshoz
1. Nyomd meg a (Home) gombot, hogy megjelenjen a műveleti menü
1. Válaszd a "Scripts..." opciót
1. Válaszd ezt: "GM9Megascript"
1. Válaszd ezt: "Scripts from Plailect's Guide"
1. Válaszd ezt: "Setup Luma3DS to CTRNAND"
1. Amikor kéri, nyomd meg az (A) gombot a folytatáshoz
1. Nyomd meg az (A) gombot, hogy feloldd a SysNAND (lvl2) írást, majd sorban nyomd meg a kijelzett gombokat
1. Nyomd meg az (A) gombot a folytatáshoz

#### Hetedik rész - Takarítás az SD kártyán

1. Válaszd ezt: "Cleanup SD Card"
1. Amikor kéri, nyomd meg az (A) gombot a folytatáshoz
1. Nyomd meg az (A) gombot a folytatáshoz
1. Nyomd meg a (B) gombot, hogy visszamenj a főmenübe

#### Nyolcadik rész - Backup Essential Files

1. Válaszd ezt: "Backup Options"
1. Válaszd ezt: "SysNAND Backup"
1. Nyomd meg az (A) gombot a megerősítéshez
  + Ez a folyamat igénybe vesz majd némi időt
  + Ha hibát kapsz, győződj meg róla, hogy legalább 1.3 GB szabad hely van az SD kártyádon
1. Nyomd meg az (A) gombot a folytatáshoz
1. Nyomd meg a (B) gombot, hogy visszamenj a főmenübe
1. Válaszd az "Exit" opciót
1. Nyomd meg az (A) gombot az írási engedélyek visszavonásához
1. Válaszd a következőt: `[M:] MEMORY VIRTUAL`
1. Jelöld ki a `boot9.bin` fájlt az (A) gombbal
1. Válaszd ki ezt: "Copy to 0:/gm9/out"
1. Nyomd meg az (A) gombot a folytatáshoz
1. Nyomd meg a (B) gombot, hogy visszamenj a főmenübe
1. Az SD kártya leválasztásához az (R) gomb lenyomva tartása mellett nyomd meg a (B) gombot
1. Helyezd az SD kártyád a számítógépbe
1. Másold a `<dátum>_<sorozatszám>_sysnand_###.bin`, az `essential.exefs` és a `boot9.bin` fájlokat az SD kártyád `/gm9/out/` mappájából valami biztonságos helyre a számítógépeden
  + Tarts belőle biztonsági másolatokat több különböző helyen is (például online tárhelyen)
  + Ezek a biztonsági mentések fognak megmenteni, ha a későbbiekben brickelődne a konzolod, vagy bármi félresikerülne a jövőben
1. Töröld a `<dátum>_<sorozatszám>_sysnand_###.bin` és a `<dátum>_<sorozatszám>_sysnand_###.bin.sha` fájlokat az SD kártyád `/gm9/out/` mappájából, miután lemásoltad azokat
1. Tedd vissza az SD kártyád a készülékedbe
1. Nyomd meg a (Start) gombot az eszköz újraindításához

___

{% capture notice-10 %}
Mostantól bármikor frissítheted a Luma3DS-t a Luma3DS frissítő (Luma3DS Updater) segítségével, ha megnyitod, majd megnyomod az (A) gombot.

Ennek semmi köze a rendszer frissítéséhez (System Update); ez mindössze letölti és kicsomagolja a legfrissebb Luma3DS fájlokat.

Ez csak az SD kártyádon található Luma3DS fájlokat fogja frissíteni. Ha SD kártya nélkül indítod el a készülékedet, azt a verziót fogja használni, amit a CTRNAND-ba telepítettél.
{% endcapture %}

<div class="notice--info">{{ notice-10 | markdownify }}</div>

{% capture notice-6 %}
Mostantól alapértelmezetten a Luma3DS CFW SysNAND fog bootolni.

Mostantól indításkor előhozhatod a Luma3DS konfigurációs menüjét a (Select) gomb lenyomva tartásával.

Mostantól megjelenítheted a Luma3DS chainloader menüjét indításkor a (Start) gomb lenyomva tartásával. (Vedd figyelembe, hogy a Luma3DS chainloader menü csak akkor jelenik meg, ha egynél több payload található.)

Mostantól a (Start) + (Select) + (X) kombináció lenyomva tartásával indításkor az SD kártyád `/boot9strap/` mappájába mentheted az ARM11 bootromot (`boot11.bin`), az ARM9 bootromot (`boot9.bin`), és a konzolod egyedi OTP-jét (`OTP.bin`). (Vedd figyelembe, hogy ez nem kér be vagy ír ki semmiféle információt.)

Mostantól lenyomhatod az (L) + (Le) + (Select) kombinációt a rendszer futása közben, hogy megnyíljon a Luma3DS-be integrált Rosalina menü. Ha a Rosalina összes funkciójára kíváncsi vagy, látogasd meg a következő oldalt: [Luma3DS v8.0 Release](https://github.com/AuroraWright/Luma3DS/releases/tag/v8.0)
{% endcapture %}

<div class="notice--info">{{ notice-6 | markdownify }}</div>

{% capture notice-6 %}
Ha szeretnél a későbbiekben nagyobb SD kártyát használni, mindössze annyit kell tenned, hogy az új SD kártyádat FAT32-re formázod, majd átmásolod a régi SD kártyád tartalmát az újra.

Ha az új SD kártyád nagyobb, mint 32 GB, más eszközre lesz szükséged a formázásához. Ilyen a [guiformat](http://www.ridgecrop.demon.co.uk/index.htm?guiformat.htm) Windows-on, a [gparted](http://gparted.org/download.php) Linuxon, illetve a [Lemezkezelő](https://support.apple.com/hu-hu/guide/disk-utility/format-a-disk-for-windows-computers-dskutl1010/mac) Mac-en.
{% endcapture %}

<div class="notice--info">{{ notice-6 | markdownify }}</div>

Ha szeretnéd az eszközödet másik régióra állítani, látogass el a [Régióváltás](region-changing) oldalra.
{: .notice--success}

Ha kíváncsi vagy a GodMode9 különféle funkcióira, olvasd el a [GodMode9 használata](godmode9-usage) című leírást.
{: .notice--success}

Ha a Luma3DS képességeire vagy kíváncsi, keresd fel a hozzá tartozó [wikit](https://github.com/AuroraWright/Luma3DS/wiki/Options-and-usage).
{: .notice--success}

Ha egyedi témákat, nyitóképeket (splash screen-eket) szeretnél telepíteni, látogasd meg a [Theme Plaza](https://themeplaza.eu/) oldalt.
{: .notice--success}

Ha a Gateshark csalásokat szeretnél Luma3DS-en használni, látogasd meg a következőt: [Sharkive](https://github.com/FlagBrew/Sharkive).
{: .notice--success}